

 Prednedávnom surfujúc po jednej nemenovanej sociálnej sieti som natrafil na skupinu, ktorá mala výstižný názov týkajúci sa práve pomoci. Ako som už v úvode písal, domnievam sa, že je normálne si pomáhať. Pomáhať rodine v domácnosti, priateľom, keď niečo potrebujú a pod. Ale ak Vy pomôžete, neočakávate, že keď budete potrebovať pomoc práve Vy, Vaši priatelia Vám pomôžu? Ja by som to bral za normálne, no v posledných dňoch sa práve utvrdzujem v tom, že ľudia sa ozývajú iba keď niečo potrebujú, resp. potrebujú pomoc od Vás. Ale už keď potrebujete pomoc vy, je milión výhovoriek, prečo sa Vám pomôcť nedá 
 Budem písať opäť zo svojich skúsenosti. Rok som v škole rozmnožoval a snažil sa rozosielať spolužiakom zadanie na jednotlivé cvičenia na semináre. Aktualizoval týždenne webovú stránku na ktorú som nahadzoval všetky cvičenia, zadania, moje poznámky... všetko čo som mal som dal. Keď niekto napísal, že niečo potrebuje, nebol problém, poslal som... Prišiel druhý rok, zmenil sa systém, máme spoločný mail, na ktorý môžu posielať všetci spolužiaci zadania. Je dva dni pred seminárom, na ktorom som nebol, zháňam zadanie a čo sa stalo? No nikto ho nemá, nemôže ho poslať, proste človek sa nedopátra k zadaniu. Keď som posielal zadania ja o dva dni mi spolužiaci zo seminára písali, kedy bude na internete nové cvičenie, keď ho potrebujem ja, nie je človeka, ktorý by ho „zavesil“ na net a to je už dva týždne od predošlej hodiny. 
 Myslím si, že tá spomínaná skupina je pravdivá a asi sa stanem členom. Potvrdilo sa, že ľudia sa obracajú na ľudí, iba keď niečo potrebujú, ale keď potrebujete od nich niečo Vy, nie je živej duše, ktorá by Vám pomohla. Musím však poznamenať, že nie sú všetci takí, nájdu sa aj výnimky, ktoré vyzdvihujem, ale niekedy musíte dlho hľadať, aby ste ich našli. Vyzdvihujem vysoko takých. 
 Ale predsa my, ktorí pomáhame... (snažíme sa ak je to v našich silách), nevzdávajme sa a nedajme sa znechutiť. Hovorí sa, že sa nám to raz zráta a bude to plus pre nás, ale kde a kedy to neviem. 
   

